%-------------------------
% CV en LaTeX (version française)
% Généré d'après maissa_resume.tex
%------------------------

\documentclass{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{ragged2e} % justify
\input{glyphtounicode}

%----------OPTIONS DE POLICE----------
% Utilise une police largement disponible pour la compatibilité.
\usepackage{lmodern}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
\setlength{\footskip}{3.60004pt}

% Marges
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Format des sections
\titleformat{\section}{
  \vspace{-6pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-6pt}]

% Assurer que le PDF est lisible par machine / ATS
\pdfgentounicode=1

% Commandes personnalisées (identiques au modèle)
\newcommand{\resumeItem}[1]{
  \item\small{
    {#1 \vspace{0pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-2pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textit{\small#1} & \textit{\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeProjectHeading}[2]{
    \item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \small#1 & #2 \\
    \end{tabular*}\vspace{-7pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[1]{\resumeItem{#1}\vspace{-4pt}}

\renewcommand\labelitemii{$\vcenter{\hbox{\tiny$\bullet$}}$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]} 
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  CV (FR) COMMENCE ICI  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

%----------ENTÊTE----------
\begin{center}
    \textbf{\Huge \scshape MAISSA DRIRA} \\\vspace{12pt}
    Étudiante en Ingénierie Informatique \\\vspace{6pt}
    +216 55 845 445 $ | $ \href{mailto:maissa.drira1@gmail.com}{\underline{maissa.drira1@gmail.com}} $ | $ 
    \href{https://linkedin.com/}{{Linkedin (\underline{https://www.linkedin.com/in/drira-maissa-220689220/})}} $ | $
    \href{https://github.com/}{{Github (\underline{https://github.com/maissa0})}} $ | $ \href{https://portfolio-maissa-drira.vercel.app/}{{Portfolio (\underline{https://portfolio-maissa-drira.vercel.app/})}}
\end{center}

%-----------PROFIL / RÉSUMÉ-----------
\section{Profil}
\justifying
Étudiante en dernière année d'ingénierie logicielle, passionnée par les technologies web et l'intelligence artificielle. Bilingue français/anglais (niveau C1). Forte expérience en développement full-stack et en conception de plateformes évolutives. Je suis à la recherche d'\textbf{un stage de fin d'études en génie logiciel} pour mettre en pratique mes compétences en développement web et en IA.
%-----------CERTIFICATIONS-----------
\section{Certifications}
\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
  \small{\item{\textbf{Angular - The Complete Guide (édition 2025)} --- Udemy \hfill 6 novembre 2025}}
  \small{\item{\textbf{Hashgraph Developer Course} --- The Hashgraph Association \hfill 6 novembre 2025}}
  \small{\item{\textbf{AWS Academy Graduate - Cloud Foundations} --- AWS Academy \hfill 5 novembre 2025}}
\end{itemize}

%-----------EXPÉRIENCE PROFESSIONNELLE-----------
\section{Expérience Professionnelle}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Stage : Développement d'une plateforme CRM SaaS multi-tenant}{juin 2025 - août 2025}
      {Alwen.co | Tunis, Tunisie}{}
    \resumeItemListStart
        \resumeItem{Développement d'une solution CRM SaaS multi-tenant d'entreprise en utilisant Odoo v18 (backend) et Flutter Web (frontend).}
        \resumeItem{Conception de modules backend pour le déploiement automatisé des CRM et l'isolation stricte des données par locataire.}
        \resumeItem{Mise en œuvre de pratiques Agile et tests continus.}
        \resumeItem{Technologies : Odoo v18, PostgreSQL, Flutter Web, JSON-RPC, Riverpod, GoRouter.}
    \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Stage : Smart Exam - Plateforme de détection d'anomalies académiques}{juillet 2024 - août 2024}
      {DSI, ESPRIT | Ariana, Tunisie}{}
    \resumeItemListStart
        \resumeItem{Développement d'une application web full-stack pour détecter les anomalies dans les notes des étudiants et améliorer les processus éducatifs.}
        \resumeItem{Technologies : React JS, Spring Boot (microservices), PostgreSQL.}
    \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Stage d'initiation}{août 2022}
      {Agence Attijari Bank | Ariana, Tunisie}{}
    \resumeItemListStart
        \resumeItem{Accueil et orientation des clients.}
        \resumeItem{Gestion de tâches administratives : saisie de données et numérisation de documents.}
        \resumeItem{Assistance aux équipes sur les opérations quotidiennes; démonstration d'adaptabilité et d'esprit d'équipe.}
    \resumeItemListEnd

  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------PROJETS ACADÉMIQUES-----------
\section{Projets Académiques}
    \resumeSubHeadingListStart
      \resumeProjectHeading
          {CruxHire - Plateforme de recrutement pilotée par l'IA}{2024 - 2025}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Développement d'une plateforme de recrutement automatisée intégrant de l'IA pour le matching par compétences.}
            \resumeItem{Architecture pensée pour la scalabilité, intégration Google OAuth, Stripe et stockage AWS S3.}
            \resumeItem{Technologies : Next.js 15, React 19, TypeScript, Prisma/PostgreSQL, Groq SDK, AWS Amplify/S3, Docker.}
          \resumeItemListEnd

      \resumeProjectHeading
          {Meetzy - Plateforme de gestion d'événements}{2023 - 2024}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Conception d'une plateforme full-stack de gestion d'événements avec paiements sécurisés (Stripe) et authentification (Clerk).}
            \resumeItem{Technologies : Next.js 14, TypeScript, Node.js, MongoDB/Mongoose.}
          \resumeItemListEnd

      \resumeProjectHeading
          {L'EARN - Plateforme E-Learning et Recrutement}{2024 - 2025}
          \resumeItemListStart
            \resumeItem{Développement d'une application full-stack combinant e-learning et recrutement.}
            \resumeItem{Technologies : Angular, Spring Boot (microservices), MySQL, OpenAI API.}
          \resumeItemListEnd

    \resumeSubHeadingListEnd

%-----------FORMATION-----------
\section{Formation}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Cycle d'ingénierie intégré en informatique}{sept. 2021 - présent}
      {l'\'Ecole Sup\'erieure Priv\'ee d'Ing\'enierie et de Technologies (ESPRIT) | Ariana, Tunisie}{}

    \resumeSubheading
      {Baccalaur\'eat scientifique (Math\'ematiques)}{sept. 2020 - juil. 2021}
      {l'\'Ecole Sup\'erieure Priv\'ee d'Ing\'enierie et de Technologies (ESPRIT) | Ariana, Tunisie}{}
  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------COMPETENCES TECHNIQUES-----------
\section{Compétences Techniques \& Outils}
\begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
    \small{\item{
        \textbf{Langages \& Frameworks :} Next.js 15, React 19, Angular, TypeScript, Tailwind CSS, shadcn/ui, Spring Boot (microservices), Node.js, Symfony 5, Odoo v18, Java 17, JavaFX 20, Flutter (Web), C, C++, PHP 7, JavaScript \\
        \textbf{Bases de données \& Cloud :} PostgreSQL, MySQL, MongoDB, Mongoose, Prisma, SQL, PLSQL, Oracle 11, AWS (S3, Amplify, Cloud Foundations), Docker, GitHub Actions \\
        \textbf{IA, APIs \& Outils :} Groq SDK, AWS Bedrock/Textract, OpenAI API, Auth.js, Clerk, Stripe, Resend, Nodemailer, UploadThing \\
        \textbf{Gestion d'état / Routage :} Zustand, Riverpod, GoRouter \\
        \textbf{Méthodologies :} Agile/Scrum, tests continus, documentation
    }}
\end{itemize}

%-----------LANGUES & COMPETENCES PERSONNELLES-----------
\section{Langues \& Compétences personnelles}
 \begin{itemize}[leftmargin=0.15in, label={}]
    \small{\item{\textbf{Langues :} Fran\c{c}ais : C1 \hspace{15pt}$|$\hspace{1pt} Anglais : C1} }
    \small{\item{\textbf{Compétences personnelles :} Travail en \'equipe, R\'esolution de probl\`emes, Communication, Gestion de projet (Scrum), Mentorat, Ponctualit\'e et Organisation}}
 \end{itemize}

%-------------------------------------------
\end{document}
